知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV

知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV

知專院長王麗蓮（箭嘴示）昨在校園與學生對話，其後表示不適登上救護車送院。黃耀興攝

【本報訊】職訓局（VTC）青年學院15歲女學生陳彥霖早前被發現全身赤裸屍浮油塘海面，事件風波未平息。彥霖生前在調景嶺香港知專設計學院（HKDI）校舍上學，院長王麗蓮昨午與學生對話，解釋基於私隱理由，不會再公開相關閉路電視片段。過百名學生不滿，將她包圍，王及後表示不適，由救護車送院。副院長黃偉祖頂上與學生對話，指願意收集學生聯署轉交相關政府部門，要求展開死因庭展開聆訊。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

副院長黃偉祖與學生相隔一道鐵閘解釋事件。

有穿黑衣學生不滿校方拒再公開CCTV片段，拆毀圍板。

被包圍後召白車離場

知專秘書處昨日向學生發出內部電郵，表示院長王麗蓮願意接見同學。逾200名學生中午到場，不滿校方突然與學生閉門對話，時間倉促，並認為會面應公開進行讓更多人參與，要求對話移師戶外的設計大道，及後王麗蓮由多名教職員陪同到課室外。

王麗蓮稱明白學生感受，亦十分難過，在處理陳彥霖事件上已是情理兼備，校方本月16日公開16條閉路電視片段，翌日也發表公開信要求盡快開展死因庭跟進，校方會保留當日所有閉路電視片段。

王麗蓮指，未公開片段前已聯絡陳母但不獲回覆，而陳母後來接受電視台訪問表達想法，校方需顧及彥霖家人感受。

有學生質疑為何未有公開最關鍵的片段，王指涉及私隱問題，但學生即反駁：「咁點解公開呢16條？」「點解唔blur（打格）埋佢公開埋？」王只以英語說「I have said many times（我已說了很多次）」。副院長黃偉祖補充，公開16條片後，校方多次聯絡陳家不果，亦有聲音認為校方不應再公開片段以尊重死者，故無法進一步公開片段。

現場多名學生炮轟王麗蓮「你個良心去咗邊？你係院長嚟㗎」。及後王表示需要休息轉身離開，大批學生包圍，王隨後坐下再度與學生對話並一度哽咽，不久後有救護車到校。擾攘一輪後，王登上白車離開。

至約下午4時半，黃偉祖指明午1時半會再給予更清楚交代，並回課室開會，惹來學生不滿，多名全黑裝束學生拆毀近日架起的木板圍牆和以噴漆噴上「CCTV」等字句，消防灑水系統亦被破壞，火警鐘長鳴，消防員到場處理。

■記者李詠希

上一則
上一則
11.2維園集會 33城市同步聲援

下一則
下一則
陳肇始避談食「催淚梨」

「港已無民主」美參院加快出招
政治封殺 選民勢懲建制
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者
女童出疹 屯門友轟警播毒
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
伊院疑篤灰醫管局認警可查病人標籤
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
特首 政府 民望空前新低
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
11.2維園集會 33城市同步聲援
陳肇始避談食「催淚梨」
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁